<?xml version="1.0"?>
<ARTISTS>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>20</ID_ARTIST>
<NAME>Ana Garat</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina, docente, coreógrafa y eutonista. Comenzó su formación como bailarina con Ana Kamien. Se graduó en el Taller de Danza del Teatro San Martín y luego fue integrante del Ballet Contemporáneo del mismo teatro. Integró el grupo Nucleodanza y fue becada por la Fundación Antorchas y el British Council para realizar estudios de perfeccionamiento en Nueva York y Londres. Es creadora de El hombre que camina, Yoyanokepo, Diva, Dúo para ella sola, Jujuy y Estereoscópica.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0308c24aa.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-15 13:00:00</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 17:38:16</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>21</ID_ARTIST>
<NAME>Sebastiao Soares</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Licenciado en Artes por la Universidad Federal de Pernambuco. Su interés por la danza surge con las danzas tradicionales del nordeste de Brasil, por esta razón estudia el frevo, danza acrobática derivada de la capoeira, en la Escola Municipal de Frevo, en Recife, Brasil. En 2008 viene a Buenos Aires para cursar un posgrado en el IUNA.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505483ac91df1.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-15 13:33:32</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-15 13:33:32</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>22</ID_ARTIST>
<NAME>Andrea Saltiel</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Se formó en la Escuela Nacional de Danzas; en el Taller del Teatro San Martín; en la escuela de Martha Graham y Jennifer Müller, en la ciudad de Nueva York; en el Laban Dance Center, en Londres, así como con maestros locales y extranjeros, entre ellos João Fiadeiro y Lisa Nelson.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>50551b51a5924.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-16 00:20:33</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 16:55:52</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>23</ID_ARTIST>
<NAME>Centro Rural de Arte</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>El Centro Rural de Arte es un colectivo creado en 2008 que trabaja desde la Argentina para generar proyectos artísticos en relación con espacios rurales. Se crean las condiciones para albergar e impulsar acciones que se construyan a partir de contextos específicos. Se realizan residencias, talleres y otros proyectos.www.centroruraldearte.org.ar</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5058cf116912a.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-18 19:44:17</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-18 19:44:17</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>24</ID_ARTIST>
<NAME>María José Trucco</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Nació en Buenos Aires en 1978. Se dedica al teatro. Egresó de la Licenciatura en Artes Combinadas (UBA). Forma parte de las obras &lt;i&gt;Las Multitudes(2012)&lt;/i&gt; de Federico León, &lt;i&gt;A orillas del silencio (2012) &lt;/i&gt;de Ximena Romero, &lt;i&gt;[a] (2012)&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;uno dos tres cien mil (2009)&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;Escenas de la vida cotidiana (2006)&lt;/i&gt;,&lt;i&gt; Ventana de por medio (2005),&lt;/i&gt;&lt;i&gt; Entre los infinitos puntos de un segmento (2003),&lt;/i&gt;&lt;i&gt; Trípode (2002),&lt;/i&gt;&lt;i&gt; La más fuerte (2000)&lt;/i&gt;. En 2008 crea el CENTRO RURAL DE ARTE junto a Elina Rodríguez, Pablo Ramos y Luciano Bianchi, desde donde producen acciones a partir de territorios rurales.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>NULL</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-18 19:51:32</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-10-02 15:19:46</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>25</ID_ARTIST>
<NAME>Elina Rodríguez</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Estudió Composición Coreográfica en el Instituto Universitario Nacional de Artes de la ciudad de Buenos Aires y de modo independiente con Thomas Hauert, João Fiadeiro, Andrew Morrish, Eugenia Estévez, Fabiana Capriotti, David Zambrano, Juan Kruz Díaz E., Gilles Jobin, entre otros. Desde el año 2000 integra diferentes creaciones y grupos de danza en la Ciudad de Buenos Aires, participando de ciclos y festivales nacionales e internacionales. En el año 2005 comenzó a investigar y entrenar improvisación y composición instantánea. Reside en Montréal, donde participa como bailarina de las Jornadas de improvisación con dirección: Andrew Harwood y auspicio del Conseil des Arts de Montreal. Continúa entrenando en los cursos para profesionales del Regroupement Québécois de la Danse con los maestros, Alexis Eupierre, Sylvain Émard, Angélique Willkie, Marc Boivin. Trabaja en la creación e interpretación en tres a la vez, Un viaje en globo a una fiesta”, solo que formó parte del programa 10 minificciones de danza coordinado por Fabiana Capriotti, Distancial al río, intervención de danza en La Casa de La Cultura de la Ciudad de Buenos Aires, el muelle, performance realizada en el marco de la residencia internacional interacciones forestales_en_red etapa en Argentina, Mudar una performance en el Jardín Botánico de la Ciudad de Buenos Aires en colaboración con la artista plástica Virginia Spinelli y la bailarina Virginia Barcelona. Es docente de Composición Coreografía V, en el IUNA, Artes del Movimiento y en FACE. Creó junto a Luciano Bianchi, María José Trucco y Pablo Ramos el CENTRO RURAL DE ARTE, un espacio de residencias, talleres y creación contemporánea en espacios rurales.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5069f357e7a14.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-18 19:51:50</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-10-01 19:47:35</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>26</ID_ARTIST>
<NAME>Jimena Cantero</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Egresó de la carrera de Diseño de Imagen y Sonido de la Universidad Nacional de Buenos Aires. Nació en 1982, en Paraná, Entre Ríos, donde estudió Comunicación Social. En 2008, participó en el 10º Festival Internacional de Derechos Humanos y del Festival del Movimiento Documentalista con su cortometraje Pablo y Ada. Realizó junto a Natalia Luz Ardissone el documental Constitución que participó en BAFICI 2012. Ambas se dedican a la enseñanza de artes audiovisuales para niños y jóvenes.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5059f56d66129.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 16:40:13</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 16:40:13</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>27</ID_ARTIST>
<NAME>Natalia Luz Ardissone</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Egresó de la carrera de Diseño de Imagen y Sonido de la Universidad Nacional de Buenos Aires. Nació en Buenos Aires, en 1985. Estudió danzas y dirigió el videodanza Dentro, que participó en 2009 del Festival VideodanzaBA. Realizó junto a Jimena Cantero el documental Constitución que participó en BAFICI 2012. Ambas se dedican a la enseñanza de artes audiovisuales para niños y jóvenes.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5059f73be9d70.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 16:47:55</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 16:47:55</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>28</ID_ARTIST>
<NAME>Claudia Müller</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Artista con proyectos en danza, performance y video. Maestra en Artes (Universidad del Estado de Río de Janeiro, 2012). Actuó en compañías de danza en San Pablo, en Río de Janeiro y en Alemania (1990-2000). Desde 2000, desarrolla sus propios proyectos situados entre la danza y las artes visuales. Sus piezas han sido presentadas en festivales y centros de arte en Brasil, Argentina, Uruguay, Chile, Colombia, Marruecos, España y Portugal. Participó del programa Encontros, 2005-2006, donde colaboró con Cristina Blanco, producido por Al Kantara (Lisboa) y Panorama de Dança (Río de Janeiro). También participó de residencias artísticas: La Casa Encendida, Madrid, Universidad de Alcalá, Azala, Lasierra, País Vasco. Recibió el subsidio del programa Rumos Dança Itaú Cultural 2006-2007 para el video Fora de Campo.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505ceb1a72541.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 16:51:46</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 14:27:01</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>29</ID_ARTIST>
<NAME>Ailén Scandurra</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Investigadora en danza, actriz y performer. Nació en Buenos Aires y trabaja en Curitiba, Brasil; cursa Arte Escénico en la Facultad de Artes del Paraná. Inició, en 2011, un proceso basado en autobiografía y en 2012 obtuvo una beca de Investigación en Danza de la Casa Hoffmann, Centro de Estudos do Movimento. Es artista residente de la Casa Selvática, Centro Artístico Revolucionario (Curitiba).</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5059f980ee5f9.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 16:57:36</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 19:08:32</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>30</ID_ARTIST>
<NAME>Aletas (Grupo de Acción Performativa de la Escuela de Técnica Alexander de Buenos Aires)</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Músicos: Leonardo Dimant (percusión), Felipe Bjorquez (flauta traversa), Ellen Casey (cello), Ignacio Gracián (guitarra). Bailarines: Valeria Primost, Kathryn Trigg, Michel Capeletti, Paula Zacharías, Marina Licciardo</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505b2d2646b57.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:00:24</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-20 14:50:14</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>31</ID_ARTIST>
<NAME>EGBA (Ensamble de Guitarras de Buenos Aires)</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>En el año 1994 se crea el EGBA, una agrupación formada por guitarristas que utilizan la afinación de Guitar Craft. Desde ese entonces el EGBA se presentó en diversos espacios, salas de teatro, conciertos de rock, asilos y hospitales, adaptándose en forma, repertorio e integrantes a la necesidad de cada proyecto.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505b2d3e5bd4e.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:24:24</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-20 14:50:38</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>32</ID_ARTIST>
<NAME>Los Incorporales</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Grupo de trabajo conformado por tres bailarinas de diferente formación, dos iluminadores y un músico que desde 2011 se reúnen para investigar, reflexionar y profundizar acerca de la vinculación entre lenguajes escénicos desde un lugar de igualdad.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a000a4eddf.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:25:30</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 17:25:30</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>33</ID_ARTIST>
<NAME>Le Freak Selector</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Martín Nardone, a.k.a. Le Freak Selector, estudió composición en música electro-acústica en la Universidad Nacional de Quilmes. También realizó estudios adicionales en piano, percusión, psicoacústica y mezclas avanzadas. Dj, músico y productor, Martín se mudó a Barcelona en el año 2001, donde ha estado componiendo y remixando música para radio, bandas, Djs, TV y teatro (la FURA dels BAUS, Electroarte, Tinguaro, Mensey, Etnotronic, Reactable Global Sound) y ha sido Dj residente en diferentes clubes de la ciudad. Desde hace cinco años trabaja como performer oficial de Reactable Systems, el estudio catalán que desarrollló el novedoso instrumento que ha sido popularizado por Björk. Su propuesta musical combina sonidos migratorios y urbanos con las tendencias electrónicas emergentes. El registro de toda su cosmovisión sonora se resume en su reciente LP digital &lt;i&gt;the ULTRACONTINENTAL album&lt;/i&gt; disponible para descarga libre vía bandcamp. LFS se ha presentado con la Reactable en festivales y clubes como The Station (Berlin), Circolo Magnolia (Milán), Scopitone Fest (Nantes), Mapping Fest (Geneve), Naked (Ibiza), Razzmatazz (BCN), Kubik (Berlin), Maquinaria Fest (Santiago Chile), Joy Eslava (Madrid), Surf (Andorra), Plata Club (Zaragoza), Toshka (Armenia), Pecha Kucha Night (Bs. As.), Niceto Club (Bs. As.), Bahrein (Bs. As.).</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0d5673aea.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:28:38</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-10-02 16:25:25</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>36</ID_ARTIST>
<NAME>Sebastião Soares</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Licenciado en Artes por la Universidad Federal de Pernambuco. Su interés por la danza surge con las danzas tradicionales del nordeste de Brasil, por esta razón estudia el frevo, danza acrobática derivada de la capoeira, en la Escola Municipal de Frevo, en Recife, Brasil. En 2008 viene a Buenos Aires para cursar un posgrado en el IUNA.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a019a049a5.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:32:10</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 17:32:10</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>37</ID_ARTIST>
<NAME>Celia Argüello Rena</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Es egresada de la Licenciatura en Composición Coreográfica (IUNA). Trabaja como intérprete, directora y docente. Entre sus creaciones se encuentran: Te lo dedico, Un traslado, Muestrario y este año estrena Azúcar.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a01cc7d01b.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:33:00</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 17:33:00</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>38</ID_ARTIST>
<NAME>Grupo Krapp</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Compuesto por Luciana Acuña, Luis Biasotto, Fernando Tur, Gabriel Almendros y Edgardo Castro, bailarines, actores y músicos que desde el año 2000 trabajan juntos orientando su actividad a la investigación creativa, cruzando lenguajes y expandiendo sus creaciones más allá de los límites de las disciplinas.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a02134ecfc.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:34:11</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 17:34:11</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>39</ID_ARTIST>
<NAME>Elia Mrak</NAME>
<ID_COUNTRY>75</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Elia Mrak y Martín Piliponsky convergen, luego de diferentes trayectos realizados entre 2010 y 2012 en Estados Unidos, España, Austria y Argentina, en esta nueva propuesta en común. Los dos pertenecen al colectivo internacional 50collectiVe.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a029eb10ba.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:36:30</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-26 16:25:55</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>40</ID_ARTIST>
<NAME>Martín Piliponsky</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Martín Piliponsky y Elia Mrak convergen, luego de diferentes trayectos realizados entre 2010 y 2012 en Estados Unidos, España, Austria y Argentina, en esta nueva propuesta en común. Los dos pertenecen al colectivo internacional 50collectiVe.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a02be64ae9.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:37:02</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-26 16:25:35</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>41</ID_ARTIST>
<NAME>Alina Folini</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Es bailarina, docente, investigadora y coreógrafa. Participa como cantante en distintos proyectos musicales. Se interesa especialmente en proyectos basados en la colaboración artística y el intercambio interdisciplinario. Es creadora de PASTO (Plataforma de Proyectos Artísticos en Colaboración) e integrante de La Fábrica, red multidisciplinaria de artistas. En 2011 y 2012 fue artista residente becada en el programa Interacciones Urbano_Rural, Colombia (con el patrocinio de AECID e Iberescena) y en la 8ª Bienal Internacional de Danza de Ceará, Brasil.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a1765de5a8.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:38:56</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:14:04</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>42</ID_ARTIST>
<NAME>Cía. Móvil</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Es un colectivo de artistas independientes que investigan la danza como eje y sus límites y cruces con otras artes. Desde 2008 produjeron las siguientes obras: Los procesos de Franz, Objetos, Cuerpo extranjero y Asociaciones libres.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a155f0c39d.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:41:08</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 18:56:31</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>43</ID_ARTIST>
<NAME>Ana Laura Lozza</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina y coreógrafa. Egresó como Técnica en Danzas Clásicas y en Danza Moderna de la Escuela Provincial de Danzas de Bahía Blanca. Continuó su formación de manera independiente con maestros destacados en Buenos Aires y en el exterior. Formó parte de La Compañía, dirigida por Mariana Bellotto y trabajó junto a Marta Lantermo, Gabriela Romero y Fabiana Capriotti. Junto a Bárbara Hang comparte su trabajo desde el 2006. Han recibido subsidios y becas nacionales e internacionales y colaboran regularmente con artistas de distintas disciplinas. &lt;i&gt;Eso que es la cosa&lt;/i&gt; es su primera producción conjunta bajo su propio sello &lt;i&gt;Acá no hay delivery&lt;/i&gt;. Actualmente trabajan en su segunda producción.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a04502522f.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:43:44</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-10-04 14:51:38</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>44</ID_ARTIST>
<NAME>Bárbara Hang</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina y coreógrafa. Se formó de manera independiente con destacados maestros y coreógrafos de la escena local y el extranjero. Amplió su formación estudiando Técnica Alexander, kung fu, yoga y teatro. Formó parte de La Compañía dirigida por Mariana Bellotto y trabajó junto Fabiana Capriotti y Leticia Mazur. Junto a Ana Laura Lozza comparte su trabajo desde el 2006. Han recibido subsidios y becas nacionales e internacionales y colaboran regularmente con artistas de distintas disciplinas. &lt;i&gt;Eso que es la cosa&lt;/i&gt; es su primera producción conjunta bajo su propio sello &lt;i&gt;Acá no hay delivery&lt;/i&gt;. Actualmente trabajan en su segunda producción.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a047461aaa.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:44:20</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-10-04 14:51:07</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>45</ID_ARTIST>
<NAME>Fabiana Capriotti</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina, coreógrafa y directora. Entre sus últimos trabajos se cuentan: Afecto (2012), dúo Fabiana Capriotti y Gabriel Greca; y Anclar (2010), nominada como Mejor Dirección Coreográfica, Premios Teatro del Mundo 2010.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a04a6f0743.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:45:10</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 17:45:10</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>46</ID_ARTIST>
<NAME>Marta Lantermo</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina, coreógrafa y docente. Recibió becas y subsidios de la Fundación Antorchas, del Instituto Nacional del Teatro, del Fondo Nacional de las Artes, de Prodanza, Mecenazgo y American Dance Festival. Sus obras escénicas de videodanza y fotográficas se presentaron en Argentina, Chile, Brasil y Singapore. Es docente en la UBA y en la UNSAM.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5065bc6b277e4.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:45:44</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-28 15:04:11</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>47</ID_ARTIST>
<NAME>Jazmín Tesone</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina, fotógrafa, licenciada en Ciencias de la Comunicación (UBA). Su formación incluye estudios de cine y teatro. Desde 2002 trabaja como intérprete, fotógrafa y asistente de dirección en obras de teatro, danza y videodanza, junto a Diana Szeinblum, Inés Saavedra y Andrea Servera, entre otros. Dirige las obras Un paseo y Otoño del otro lado, ambas estrenadas en El Camarín de las Musas.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a054257150.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:47:46</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 17:47:46</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>48</ID_ARTIST>
<NAME>Luciana Lima</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Graduada en arquitectura en la Universidad de La Plata. Realizó una maestría en diseño en la Solsona y la UBA. Se fromó en danza con Diana Szeinblum, L. Mazur, L. Valencia, L. Biasotto, Clínicas de Danza Centro Cultural de la Cooperación, Daniel Ott. En teatro se formó con Beatriz Catani, Blas Arrese Igor, Alejandro Catalán, Ricardo Bartís, C. Donantuoni, Julio Chávez.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a059aecb05.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:49:14</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-26 16:30:09</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>49</ID_ARTIST>
<NAME>Julia Sbriller</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Recibida en arquitectura en la Universidad de La Plata. Se formó en la Escuela de Arte Fotográfico BA con Eduardo Gil. En danza estudió con Diana Szeinblum, Khosro Adibi, L. Valencia, Luciana Garay y Fernanda Tapattá.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a05b6be841.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:49:42</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-26 16:33:23</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>50</ID_ARTIST>
<NAME>Andrés Sartison</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Técnico en Realización Integral de Cine FBA en la Universidad de La Plata y Realizador de Cine y Video, en el CIEVYC.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a05d089750.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:50:08</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-26 16:34:50</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>51</ID_ARTIST>
<NAME>Bernardo Stumpf</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Reside en el eje Rio de Janeiro/Curitiba. Se interesa por la investigación de formas y condiciones de construcción de material sensible, conectadas a tecnologías y diferentes modos de comunicación. Consultor del Fondo Municipal de Cultura de Petrópolis (artes escénicas, artes visuales y transversalidades de la cultura). Graduado en Danza en la UniverCidade/RJ. Invitado a la Rio Artists Occupation London, evento paralelo de las Olimpíadas de Londres, en el cual 30 artistas de Río de Janeiro ocuparon espacios públicos y centros culturales de Londres.Es artista residente del espacio Cafofo Couve-Flor – PR (2011). Creador y performer de Jimmy, The Jungle Beast, obra resultante de la investigación del Programa Rumos Dança. Docente y performer del Prisma-Forum México (2009). Creador y performer de Dinâmicas do Corpo Urbano, proyecto subsidiado por el Programa Rumos Itaú Cultural Dança 2009/2010 y parte del Programa de Intercâmbio e Difusão Cultural 2009 – MinC. Intérprete y creador en H2-2005 de Bruno Beltrão.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5064879c7a099.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:50:51</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:08:44</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>52</ID_ARTIST>
<NAME>Los Mismos</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Es un grupo de intercambio y experimentación destinado a la creación. Sopla es la primera creación de este período como grupo. Durante 2011 y 2012 se presentó de manera esporádica e itinerante en diferentes espacios de la Ciudad y fuera de ella también.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0603966ac.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:50:59</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 17:50:59</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>53</ID_ARTIST>
<NAME>Florencia Martínez</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina, tomó clases de ballet, danza contemporánea, actuación, clown, artes marciales, danzas orientales, composición coreográfica, improvisación, contact y canto, Yoga, fedora aberastury, Método Feldenkrais, Eutonía, macrobiótica, Shiatzu, medicina china y técnicas de masajes. Actualmente cursa la formación de Técnica Alexander y Terapia Craneosacral Biodinámica y comunicación no violenta. Como docente, dictó clases de Yoga y Experimentación en movimiento. Artísticamente se desarrolla como intérprete y coreógrafa, participando de grupos de investigación.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>50648926dea5b.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 17:51:02</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:13:10</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>55</ID_ARTIST>
<NAME>Darío Levín</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Actor, pedagogo, director y clown. Estudió actuación con Bartís, Catalán, Cristina Moreira, Szchumacher y dramaturgia en la EMAD con Mauricio Kartún, Veronese y Tantanián. Obtuvo en tres oportunidades Becas de la Fundación Antorchas. Realizó estudios en Francia: Escuela de Philipe Gautier y Alain Gautrec. Realizó diferentes espectáculos de teatro: Proyecto Inmigrantes (coproducción con el TMSM), Salir Lastimado Post de Gustavo Tarrío, Breve Relato Dominical, de Matías Feldman, Comunidad de Carolina Adamovsky y Cancionero Negro y Cancionero Rojo, de Lorena Vega. Participó de varios festivales nacionales e internacionales. Actualmente realiza el unipersonal de Clown Criatura de Dios con dirección y dramaturgia de Guillermo Angelelli y dirige el espectáculo de Clown interpretado por Yanina Frankel.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0d8dec29a.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:23:09</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 15:26:22</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>56</ID_ARTIST>
<NAME>Eugenia Estévez</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina, coreógrafa y docente de danza contemporánea. Formada en distintas instituciones de Buenos Aires y del exterior, estudió con con Vera Mantero, Mark Tompkins, Joao Fiadeiro, Julyen Hamilton, Meg Stuart, Josef Nadj y Benoit Lachambre.Reside como becaria durante un año en Bali, estudiando danzas sagradas, Silat (arte marcial indonesio) y yoga. Se presentó en distintos festivales nacionales e Internacionales. Sus obras LLueve y Fuera de sí, recibieron subsidios de Fundación Antorchas, Fondo Nacional de las Artes, y el Instituto Prodanza. En 2008 conformó un grupo de investigación entre artistas de diferentes disciplinas. Coordinó una residencia internacional para artistas realizada en la naturaleza, organizada por el Centro Rural de Arte. Dicta y dictó clases y seminarios de técnica e improvisación en el país y en Noruega, Alemania, Italia, Colombia, Ecuador y Uruguay.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0da876bac.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:23:36</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 15:28:35</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>57</ID_ARTIST>
<NAME>Fabián Gandini</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Recibió becas y subsidios del Instituto Nacional de Teatro, Fundación Antorchas, Instituto Prodanza y Fondo Nacional de las Artes. Participó como coreógrafo y bailarín para diferentes compañías de la ciudad - Krapp, Ana Garat, La Pequeña Nacional y Brenda Angiel - Realizó obras para el Encuentro Sudamericano Europeo de Coreógrafos - Brasil. Codirigió junto a Luciana Acuña La Bahía de San Francisco. Dirige la Compañía Contenido Bruto, creando El juego 02- Kevental 04, La Garza sobre el Agua 06, Pieza para pequeño efecto 09 y Algo 0,10 2011. Participó en Festivales nacionales e Internacionales en Brasil y EEUU. Actualmente trabaja en El lugar de los corderos derivado de dos residencias artísticas en Brasil. Dicta y dictó clases y seminarios en Buenos Aires, Rosario, Córdoba, Uruguay y Brasil.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0dc693cbb.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:24:06</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 15:33:28</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>58</ID_ARTIST>
<NAME>Federico Penelas</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Licenciado y Doctor en Filosofía de la UBA e Investigador del CONICET. Dicta clases en la UBA, Universidad Nacional de Mar del Plata, Uiversidad Nacional del Litoral, Universidad Tres de Feberro, Universidad Nacional de Quilmes y en Universidad de San Andrés. Coeditor de los libros El giro pragmático de la filosofía (Barcelona, Gedisa, 2003), y Gramáticas, juegos y silencio. Discusiones en torno a Wittgenstein (Buenos Aires, Grama, 2006). Ha publicado numerosos artículos en diversos volúmenes colectivos y revistas en el país y en el exterior. Se especializa en teoría del conocimiento y filosofía del lenguaje, con especial interés en las corrientes pragmatistas y en los vínculos entre dichas áreas temáticas y la filosofía política. Formó parte del Taller de Lectura y Escritura Dramática dirigido por Patricio Esteve. Es egresado de la carrera de Dramaturgia de la EMAD. Entre sus obras estrenadas se encuentran ¿Y se movió acaso el sol?, La secuela final, Colores ocultos, Un ritmo inevitable (en colaboración con Horacio Banega). En 2012 su obra Las pausas exactas fue publicada en la antología Panorama Interzona editada por Elsa Drucaroff.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0dddc07be.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:24:29</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 15:39:51</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>59</ID_ARTIST>
<NAME>Karina S. Pedace</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Doctora en Filosofía de la UBA. Desde 1998 es docente de “Metafísica” y “Problemas Especiales de Metafísica” y ha sido responsable del Seminario de Grado del Departamento de Filosofía: “La filosofía de Donald Davidson, modelo para armar. Subjetivo, Objetivo, Intersubjetivo”. Profesora Invitada del Doctorado en Psicología de la UCES y Profesora Adjunta a cargo de la asignatura “Epistemología” en la UNLu. Ha participado en numerosos proyectos de investigación dependientes de la UBA, CONICET, Fundación Antorchas y de la Agencia Nacional de Promoción Científica y Tecnológica. Es co-editora de Pedace, K. y Riopa C. (comps.), Cuestiones epistemológicas. Una introducción a la problemática científica, UNLu, 2010, y es autora de Normatividad y Segunda Persona (en prensa).</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0df4c3037.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:24:52</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 15:41:17</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>60</ID_ARTIST>
<NAME>Nicolás Lavagnino</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Doctor en filosofía y profesor en Historia de la UBA. Integrante de la cátedra de Filosofía de la Historia de la UBA. Es Becario post-doctoral del CONICET. Su investigación se dirige a reconsiderar la filosofía de la historia de Hayden White a la luz de registros tan disímiles como la teoría literaria de Northrop Frye, la filosofía del lenguaje de Donald Davidson, la hermenéutica de Hans Georg Gadamer y la antropología del lenguaje de Walter Ong, con el objetivo de aplicarla al análisis del pasado reciente argentino. Participó en congresos, simposios y encuentros nacionales e internacionales y escribió numerosos artículos en revistas académicas, ensayos y volúmenes colectivos. Se trata de un esfuerzo teórico dedicado mayormente a vagabundear en torno a las perplejidades de la representación, los desafíos del pasado en común, y las perplejidades y desafíos a los que conduce la combinación de ambos.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0e0b41a33.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:25:15</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 15:42:33</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>61</ID_ARTIST>
<NAME>Estudio A77</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Gustavo Diéguez y Lucas Gilardi son arquitectos que disfrutan de la construcción de proyectos con sus propias manos. Su trabajo consiste en la producción de una variedad de objetos de uso cotidiano que llegan a alcanzar el tamaño de piezas de arquitectura. Combinan arte, arquitectura, sociología y urbanismo, con un particular interés por la reutilización de restos industriales y el reciclaje aplicados a la vivienda experimental y a la autogestión de espacios culturales.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0e5b71b29.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:26:35</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-20 15:20:00</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>62</ID_ARTIST>
<NAME>Baires Family</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Jóvenes que dedican sus vidas al parkour y el free running, disciplinas que constan del desplazamiento a través de obstáculos urbanos usando solamente las habilidades del cuerpo humano. Para ellos el parkour es una forma de vida, que va mucho más allá de correr o saltar, les indica el camino a seguir para ser felices y disfrutar de una vida plena.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5061e9398ef17.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE>qwKjTU6My0c</ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:27:43</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-28 17:42:07</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>63</ID_ARTIST>
<NAME>Florencia Vecino</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Egresada del Taller de Danza Contemporánea del Teatro San Martín. Integrante de la Cía. de Luis Garay desde 2006. Trabajó como intérprete para reconocidos directores como Emilio García Wehbi, Luis Biasotto, Laura Kalauz, Diana Szeimblum, entre otros. Becaria del CIA (Centro de Investigaciones Artísticas) año 2012 y estudiante de la carrera de Filosofía en la Universidad de Buenos Aires.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0f1f726d1.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:29:51</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 18:29:51</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>64</ID_ARTIST>
<NAME>Zypce</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Compositor, músico, constructor de instrumentos alternativos, diseñador de sonido y cantor de tango. Ha realizado obra propia y composiciones originales para obras de teatro y danza en la Argentina y en el exterior. Editó su primer disco en 1994, Nuevo muerto. Actualmente está finalizando la segunda temporada de Apátrida, doscientos años y unos meses, ópera hablada, junto a Rafael Spregelburd.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a0f4202ead.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE>j0M_cqTys18</ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:30:26</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-28 17:39:29</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>65</ID_ARTIST>
<NAME>Cia. Independente de Dança</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Fundada en 2006 por Lucinha Machado y Cláudia Pires, expresa a través de la danza contemporánea una propuesta estética propia. Estrena su primer espectáculo, EntreTantos. Desde 2009, fue premiada por la FUNARTE con Klauss Vianna, para el montaje-circulación de Kairós.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5064921a8cd50.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 18:34:52</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:51:22</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>66</ID_ARTIST>
<NAME>LUME Teatro</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Fundado en 1985, por Luís Otávio Burnier, Carlos Simioni y Denise Garcia. Considerado uno de los más importantes centros de investigación teatral de Brasil, con reconocimiento internacional en veintiséis países. Como núcleo artístico y pedagógico, asociado a la Universidad Estatal de Campinas (Unicamp), trabaja en la elaboración de nuevas posibilidades expresivas corpóreas y vocales de actuación, redimensionando el teatro en cuanto trabajo y poética. &lt;br&gt; http://www.lumeteatro.com.br/</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5064900baca21.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:21:13</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:56:55</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>67</ID_ARTIST>
<NAME>Manassés de Sousa</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Es instrumentista y compositor. En el camino hacia su madurez musical, Manassés partió para una vivencia en Francia. Luego tocó en casi toda Europa y en Estados Unidos, donde tuvo la oportunidad de tocar con Bernard Lavillier, Mercedes Sosa y Pablo Milanés, entre otros. Distintas invitaciones lo trajeron de regreso a Brasil donde tocó en conciertos y estudios con Roberto Carlos, Gal Costa, Elba Ramalho, Nara Leão, Chico Buarque y Fagner.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>506333a5a32e8.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:22:23</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-26 16:56:05</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>68</ID_ARTIST>
<NAME>Zé Tarcísio</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Nació en 1941, en Fortaleza. Comenzó con sus primeros trabajos artísticos a los 19 años. Siguió siempre dibujando, pintando, grabando, esculpiendo, resistiendo, denunciando, inventando; como artista reporter plástico fue muy premiado y ha participado de variadas bienales. Trabajó como escenógrafo y diseñador de vestuario en la escandalosa pieza &lt;i&gt;Cemitério de Automóveis&lt;/i&gt;, ícono del teatro marginal de los 60.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5064779161bbe.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:27:05</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-10-01 17:58:48</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>69</ID_ARTIST>
<NAME>Alexandre Veras Costa</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Ha investigado en relación al cuerpo y la imagen en distintos lenguajes y soportes. Realizó diversos trabajos con videodanza, documentales, videoarte, videoinstalación y ficción. Es coordinador del Alpendre Casa de Arte, centro de investigación en artes contemporáneas; es curador del Encontro Terceira Margem da Bienal Internacional de Dança de Ceará y director del programa de televisión homónimo que tiene como eje la videodanza.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5061bbc2da43f.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE>_pVaF5n9efU</ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:27:32</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-10-01 14:39:27</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>70</ID_ARTIST>
<NAME>Paulo Victor Gomes Feitosa</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>(Fortaleza/CE, Brasil). Productor cultural, director de Quitanda das Artes - Agencia e Produtora Cultural, en donde viene desarrollando una extensa actividad en la realización de proyectos internacionales de intercambio, circulación, investigación, capacitación e instalación de trabajos artísticos en especial en América Latina, África y Europa. Actualmente conduce los proyectos Conexiones Latinas - Muestra Latinoamericana de Artes y Otras Danzas.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a1cdccae33.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:28:28</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 19:29:28</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>71</ID_ARTIST>
<NAME>Izabel Gurgel</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>(Fortaleza/CE, Brasil). Periodista, dirige el Teatro José de Alencar en Fortaleza, Ceará, Brasil. Creador y coordinador del Zona de Transição - Festival Internacional de Artes Cênicas do Ceará, Promoción del Gobierno del Estado de Ceará - Secretaría de Cultura.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a1d043a63a.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:29:08</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 19:29:08</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>72</ID_ARTIST>
<NAME>David Linhares</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>(Fortaleza/CE, Brasil). Vive y y trabaja en Fortaleza y en París. Presidente de la Industria da Dança; director y curador de la Bienal Internacional de Dança do Ceará desde 1997. Maestro en Lingüística por la Universidad Paris VII La Sorbonne-Jussieu.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a1d49342cb.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:30:17</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 19:30:17</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>73</ID_ARTIST>
<NAME>Paulo Braz</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>(Londrina/PR, Brasil). Actúa en el área cultural desde 1984. Actor y director teatral. Trabaja en la Casa de Cultura - División de Artes Escénicas de la Universidad Estadual de Londrina y en la equipo de organización y curaduría del FILO - Festival Internacional de Londrina.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a1d8cbaa9d.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:31:24</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 17:49:22</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>74</ID_ARTIST>
<NAME>Marcelo Allasino</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>(Rafaela, Argentina). Artista y gestor cultural de la ciudad de Rafaela (Santa Fe). Desde hace más de 20 años desarrolla una intensa actividad relacionada con las artes escénicas, especialmente en teatro y danza, como intérprete, autor, director, coreógrafo y programador. Es responsable máximo del Festival de Teatro de Rafaela. Actualmente es Secretario de Cultura de la Municipalidad de Rafaela.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505a1dadc0537.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:31:57</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-19 19:31:57</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>75</ID_ARTIST>
<NAME>Rosiane Oliveira “Dane de Jade”</NAME>
<ID_COUNTRY>33</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Actriz, investigadora, productora, educadora de arte, locutora y gestora cultural. Doctorada en Turismo, Ocio y Cultura por la Universidad de Coímbra, Portugal. Concibió la Mostra SESC Cariri de Culturas y Mostra Luso-Brasileira en Portugal. Es integrante del Consejo Estadual de Cultura de Ceará, curadora del Festival Cena Brasil Internacional y del Festival Nordestino de Teatro de Guaramiranga, socia fundadora de la ONG Beatos (Base Educultural de Acción y Trabajo de Organización Social) y Consultora Institucional de Cultura de SESC/Ce(Serviço Social do Comércio do Ceará).</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5061de3801482.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:32:41</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 16:39:20</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>76</ID_ARTIST>
<NAME>Guiomar Acevedo</NAME>
<ID_COUNTRY>52</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Directora de Artes del Ministerio del Cultura de Colombia.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>506211ba18f12.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:33:19</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 20:19:06</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>77</ID_ARTIST>
<NAME>Juan Pablo López Otero</NAME>
<ID_COUNTRY>52</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Comunicador social – periodista de la Universidad Autónoma de Occidente, con especialización en desarrollo cultural y dirección de proyectos internacionales de la Universidad de lyon (Francia), trabaja desde el año 1999 con la Secretaría de Cultura de Cali (Colombia), en el diseño y desarrollo de proyectos culturales para la ciudad. En 2001 se vincula como Director Cultural de la Alianza Francesa de Cali, cargo que desempeña hasta enero de 2012. En 2005 crea en asociación con Comfandi el Festival de Danza Contemporánea de Cali Caliendanza, el cual se desarrolla anualmente hasta el año 2010. En 2012 se vincula como asesor de la Dirección de Artes del Ministerio de Cultura y desde esta posición hace parte del equipo de trabajo para la concepción y creación de la Bienal de Danza de Cali a realizarse en 2013.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>50621143e9e64.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:34:18</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 20:17:07</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>78</ID_ARTIST>
<NAME>Beatriz Barros Vigna</NAME>
<ID_COUNTRY>52</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Administradora de Empresas con especialización en Administración y Tecnología Educativa de la New York University, NY. Durante 30 años trabajó con equipos interdisciplinarios para desarrollar proyectos relacionados con medios audiovisuales, educación y cultura. Se especializa en Gestión de proyectos interinstitucionales con énfasis en las áreas cultural y educativa, ha estado vinculada con entidades como el Ministerio de Cultura, la Secretaría de Cultura de Cali y la Universidad del Valle. Fue Directora del Festival de Arte de Cali y desde el año 2010 se desempeña como Directora Ejecutiva de la Asociación para la Promoción de las Artes Proartes.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>506211a4723a3.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:34:49</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 20:18:44</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>79</ID_ARTIST>
<NAME>Norma Binaghi</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Se formó en la Escuela Nacional de Danzas y en el Instituto Superior de Arte del Teatro Colón, con reconocidos maestros nacionales e internacionales además de perfeccionarse en Francia, Alemania y Finlandia. Comenzó su carrera como bailarina en el Teatro Argentino de La Plata. Fue bailarina solista en el Teatro Chatelet de París. Se desempeñó como bailarina, maestra, asistente coreográfica y co-directora en el Ballet Contemporáneo del Teatro San Martín. se desempeña como maestra y asistente coreográfica del Ballet Estable del Teatro Colón y como Coordinadora General del Área de Danza de la Organización Teatral Presidente Alvear, en el Ciclo Permanente de todas las modalidades de la Danza. Es profesora del Instituto Universitario Nacional del Arte (I.U.N.A.) en el Departamento de Artes del Movimiento. Desde 1989 está a cargo de la Dirección del Taller de Danza Contemporánea del Teatro San Martín, y entre 1994 y 1998 dirigió el Ballet Juvenil de la misma institución, desarrollando en ambos espacios la producción artística y la docencia. Participó como jurado en numerosos festivales nacionales e internacionales, como así también en los Torneos Bonaerenses. Entre otros premios y distinciones recibidos cabe destacar la Distinción otorgada por el Consejo Argentino de la Danza como Miembro Honorario y el Premio Vocación Académica 2002, mérito a su destacada trayectoria, otorgado por la Fundación El Libro.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5065baa32bf9e.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:43:52</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-28 17:50:29</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>80</ID_ARTIST>
<NAME>Roxana Grinstein</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>coreógrafa, desarrolló sus estudios en Argentina y luego en los Estados Unidos en las escuelas de Graham, Cunningham, Müller y Ailey entre otras. Ha sido convocada para trabajar con varias compañías nacionales e internacionales como el Teatro General San Martín, el Ballet del Sur y la Compañía Nacional de Quito, Compañía Nacional del Paraguay, Compañía Contemporánea Tucumán entre otras. Sus obras se han presentado en diversos festivales internacionales en Islandia, Suiza, África, Alemania, México, Italia, Chile, Venezuela, España, y Austria entre otros. Realizó co-producciones para teatros de Suiza. Trabajó para varios directores de teatro y de ópera para el Teatro Colón, Teatro Alvear, General San Martín y Teatro Avenida. Es docente titular en el Instituto Universidad Nacional de las Artes en las cátedras de Composición Coreográfica y Danza Contemporánea. Desde el año 2004 es la directora del Ballet de la misma institución. Como Gestora Cultural funda Cocoa (asociación de coreógrafos) desempeñándose como vicepresidenta en 1997. Funda en 1999 el Teatro El Portón de Sánchez que dirige hasta la fecha. Ex Directora artística de Pro Danza, jurado en innumerables concursos Nacionales e Internacionales.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>506491413b436.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-19 19:44:22</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:47:45</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>81</ID_ARTIST>
<NAME>Paula Zacharías</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES></BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5065be6a9a9df.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE>osvXaXxjrM4</ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 14:54:47</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-28 17:51:09</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>82</ID_ARTIST>
<NAME>Andrea Fernández</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina, docente y co-directora del proyecto Danza Sin Límites, cuya misión es favorecer la inclusión a través de la danza. Realizó sus estudios en Buenos Aires en el Taller de Danza Contemporánea del Teatro Municipal General San Martín y en la Escuela-Taller Margarita Bali. Desde hace veinticinco años desarrolla una activa práctica en Contact Improvisación, estudiando con su creador Steve Paxton y con numerosos maestros de reconocida trayectoria en Buenos Aires y en Estados Unidos. Es docente certificada en el Método DanceAbility, egresada de la Escuela Internacional de Masaje Tailandés de Buenos Aires y de Formación en Integración Somática®. Ha participado como docente invitada en el Contact Festiival Freiburg 2010, Filant Prim Encuentro de la Diversidad en Mallorca, 1° Festival Internacional de Contact Improvisación en Montevideo, Sul Em Contato en Porto Alegre, Primer Seminario de Artes, Salud y discapacidad en Santiago de Chile y en varios Festivales Internacionales de Contact Improvisación en Buenos Aires. Desarrolla la tarea docente regularmente en el Instituto Universitario Nacional de Arte, Taller de Danza Contemporánea del Teatro San Martín, Brecha – Formación DMT (Danza, Movimiento, Terapia) y en estudios privados de danza y teatro de Buenos Aires y otras provincias de Argentina.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>50648a2ba1afd.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 14:54:57</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:33:20</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>83</ID_ARTIST>
<NAME>Gustavo Lecce</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Nació en la ciudad de La Plata en 1967. Practicó Tae-kwon-do y atletismo. Inclinado por las artes plásticas y el lenguaje corporal, cursa la carrera de Artes Plásticas en la Facultad de Bellas Artes de La Plata. En 1990 comienza sus estudios de Contact Improvisación, iniciando un trabajo de exploración, del cual haría su práctica. Estudió con Alma Falkemberg, Nancy Stark Smith, Dany Lepcoff, Alito Alessi, Martin Keogh, Andrew Harwood y Camilo Vacalebre entre otros. Es convocado en el 2003, para dar talleres intensivos de C.I. en el Centro Cívico Barceloneta ( 2º Festival de C.I. en Barcelona, España). Forma parte de la Compania Circo Negro, participando del espectáculo Mamushka y Brhumadia. Forma parte de entrenamiento para clowns junto con Cristina Marti y Lucas Condró. Trabaja en la Cátedra de Contact.I. en el IUNA y entrena con la Compania de Danza contemporánea de dicha institución.Da seminarios en Puerto Alegre (2009) dentro de Sul em Contacto y en Florianópolis, en el CIC. Centro de Integración de Cultura. Participó en el II Encuentro Internacional de Contacto Improvisación de San Pablo, 2010. Dictó talleres de Contact en Sídney, Melbourne, Bayron, Perth, Australia y Río de Janeiro. Trabaja para Festival de San Pablo 2012, desarrollando un trabajo de investigación con Nita Little, pionera del C.I. Desde 1994 enseña en diversos centros e instituciones de Buenos Aires, La Plata, Mar del Plata, Santa Fé, Rosario, La Pampa, Bariloche y La Plata.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>50622972b454f.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 14:55:03</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 22:00:18</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>84</ID_ARTIST>
<NAME>Los Fabulosos B-Boys</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>&lt;b&gt;Integrantes&lt;/b&gt; Bboy Matrix Bboy Fresco Bboy Crazy Waves Bboy Peto</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5061c012a2519.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 14:59:17</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 17:30:20</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>85</ID_ARTIST>
<NAME>FDL Crew</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Corría el año 1998 cuando en una esquina del barrio de Once se juntaban todas las noches un grupo de amigos a practicar uno de los elementos más conocidos de la cultura del Hip - Hop llamado Break Dance. Luego de 2 años de amistad y continuo entrenamiento surge el nombre “Fuera De Limite” con el objetivo de formar la Crew de Bboys conocida hasta la actualidad. El significado del nombre de esta Crew fue inspirado en lograr la auto superación de los limites que se le presentan a la vida de un Bboy día a día. Pasados los años de su adolescencia entrenando y bailando lograron obtener gran experiencia y marcar grandes pasos dentro de la competición a nivel nacional y sudamericano, como también lograr potenciarse artísticamente a nivel profesional. Hoy en día su objetivo más grande es poder representar a la Argentina compitiendo y logrando títulos a nivel mundial.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5061bcdab31da.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE>IcOhUpnHWWY</ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 14:59:30</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 18:41:02</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>86</ID_ARTIST>
<NAME>Superpoderosas</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>nace en el año 2008 como grupo femenino de breakdance con objetivos tales como competir en batallas a nivel nacional e internacional y hacer presentaciones en diferentes eventos. El corazón del grupo yace en la necesidad y las ganas de representar a la mujer en un entorno en donde suele predominar la presencia masculina. Cada una de las bailarinas de breakdance (b-girls) que integran a las SUPERPODEROSAS pertenece a diferentes crews de breakdance del país. Sin embargo, el deseo de fortalecer al rol de la mujer condujo a la unión de las integrantes y la formación de la crew. Superpoderosas Crew está integrada por cinco bgirls: Bgirl Cielo, Bgirl Lu, Bgirl Carito, Bgirl Anita y Bgirl Oli quienes no sólo comparten el amor por el baile sino también la pasión por hacer crecer a la cultura del Hip Hop en nuestro país.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5061bdac90293.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 14:59:39</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-25 14:20:28</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>87</ID_ARTIST>
<NAME>Jorge Grela</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES></BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5064961208d23.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 15:00:37</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 18:08:18</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>89</ID_ARTIST>
<NAME>Mauro Cacciatore</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Es egresado del Taller de Danza Contemporánea del Teatro San Martín (2010) obteniendo mención especial en reconocimiento por el buen proceso de estudio y crecimiento artístico. Actualmente es asistente en dicha institución en Técnica Cunningham coordinada Marina Giancaspro. Egresado del Trayecto Artístico Profesional (TAP) en Danzas Clásicas y Contemporáneas con itinerario en Tango en la Escuela Provincial de Danzas Nigelia Soria (Rosario). Continuó sus estudios en Técnica Clásica y Partenaire en el ISA del Teatro Colón. Es bailarín y asistente administrativo de Compañía Andante. Becado por el Merce Cunningham Trust (New York - 2012). Trabajó bajo la dirección de Gerardo Litvak, Ana Garat, Roberto Galván, Gabriel Contreras, Liliana Toccacelli, Victor Campillay, Joel Inzunza Leal y Hary Salgado, entre otros.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5065c2b5ee6fd.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 15:01:22</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-28 15:31:01</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>90</ID_ARTIST>
<NAME>Candela Rodríguez</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Nació en Santa Rosa, La Pampa. Allí comenzó sus estudios de danza clásica en la Escuela de Danzas de Inés Mazzone y formó parte de un grupo de jazz dirigido por Yayo Martin, Soledad Buss, y Luciana Gómez Arzani. Egresó del Taller de Danza Contemporánea del Teatro San Martin dirigido por Norma Binaghi, en el año 2011. Trabajó en producciones de danza bajo la dirección y coordinación de Mariano Pattin, Alejandro Cervera, Facundo Monasterio y Valeria Polorena. Es miembro de la compañía Desamarrada a cargo de Ramiro Soñez. En Agosto del 2012, realizó un workshop bajo la dirección de Robert Swinston y Susan Quinn, donde se repusieron dos obras del repertorio de Cunningham.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5065bd44cbf8e.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 15:01:35</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-28 15:26:00</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>91</ID_ARTIST>
<NAME>CAD Impro</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES></BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>NULL</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 15:01:44</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-20 15:01:44</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>92</ID_ARTIST>
<NAME>DJ Villa Diamante</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES></BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>NULL</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-20 15:01:53</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-20 15:01:53</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>93</ID_ARTIST>
<NAME>Pablo Lugones</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailó en Alaska, de Diana Szeinblum y realizó giras por España, México y Estados Unidos. Participó de Montecarlo y Random, de Carlitos Casella, en el TACEC y en Uruguay. Trabajó en Mi vida después, de Lola Arias, en Alemania y Noruega.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>505cca377c5a0.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-21 20:11:43</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-21 20:26:14</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>94</ID_ARTIST>
<NAME>Oscar Araiz</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Coreógrafo y Director. Fundó y dirigió el Ballet del Teatro San Martín y dirigió los Ballets del Teatro Colón, del Grand Théâtre de Ginebra, del Teatro Argentino de La Plata y el Ballet de Bolsillo, su propia compañía Independiente. Sus trabajos fueron presentados en la Opera de París, Opera de Roma, Joffrey Ballet de New York, Royal Winnipeg Ballet de Canadá, Group Motion Multimedia Dance Theater de Philadelphia y principales compañías de Alemania, Brasil y Portugal. Entre sus trabajos figuran La Consagración de la Primavera, Romeo y Julieta, Magnificat, Sueño de una Noche de Verano, Adagietto, Las Toyanas, Cantares, Matías el Pintor, Los Cuatro Temperamentos, Numen, Boquitas Pintadas, La Cabalgata Argentina, Rapsodia, El Mar, Torito, Astor, y Tango, así como Les Noces, El Ruiseñor y Petrouska, del Tributo a Stravinsky/Diaghilev. Dirige la Carrera de Danza Contemporánea en ARTE XXI y el Área de Danza de la Universidad Nacional de San Martín junto al Grupo de Danza UNSAM. Recibió numerosas distinciones entre las que figuran el Rotary Club, la Asociación de Críticos del Espectáculo, la Asociación de Críticos de Sao Paulo, Premio María Ruanova de la UNESCO, Asociación de Actores, Clarín, Konex, Premio a la trayectoria del Fondo Nacional de las Artes y de la Universidad de Buenos Aires.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>506491ac43bde.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-21 21:36:08</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:49:32</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>95</ID_ARTIST>
<NAME>Chery Matus</NAME>
<ID_COUNTRY>46</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Pedagoga en Danza, bailarina y creadora escénica, recibe el Título de Pedagoga y Licenciada en Danza, con distinción máxima en la Universidad de Arte y Ciencias Sociales, ARCIS, en el 2005. A los ocho años comienzó su formación como bailarina con clases de ballet, luego folclore (BAFOCHI), hasta entrar a cursar la carrera de Pedagogía en Danza, donde recibe formación en distintos lenguajes corporales y escénicos como: Improvisación, Reléase, Eutonia, Feldenkrais, Composición Coreográfica, Técnica Moderna, Contac Improvisation, Ashtanga Yoga, Yoruba, entre otros; de la mano de importantes maestros como Nury Gutes, Carmen Beuchat, Teresa Alcaino, Elizabeth Rodríguez, entre otros. Análogamente estudia distintos lenguajes escénicos contemporáneos, Teatro, Danza Aérea, Flying Low, Teoría escénica, Video-Danza; con maestros Internacionales como Jhon Jasperse, Julliete Mapp, Ive Fouchon, Dominique Mercy (Cía. Pina Baush), Maguy Marin, Ana Garat, Lucas Condró, David le Breton, Silvio Lang, entre otros. Obtuvo una beca del Gobierno de Chile para realizar estudios en el extranjero, en la Ciudad de Buenos Aires, donde se radica y profundiza sus investigaciones actuales. Estudia con Carlos Casella, Silvio Lang, Eugenia Estévez, Federico León, Paula Garland, Edgardo Mercado, Agnus Balbernie, Vangelis Legakis, entre otros. Integra la compañía de Elizabeth Rodríguez desde el año 2002, participando de las Obras Otros, Cuando bailo, bailo; cuando duermo, duermo y Disposición Natural a la pérdida del Orden. Integra, como Invitada, la Compañía de Danza al revés, ZANDA, dirigida por la Coreógrafa Francisca Keller,participando de las Obras La carcelaria, el sonido de la Jaula, el video-danza La guacha Rubia y El fiasco del organismo ante su ajustada imagen. Desde el mes de Abril desarrolla, en paralelo a la versión Chilena el Proyecto LAS DANZAS CALLE, en la ciudad de Buenos Aires Argentina, país en donde reside; teniendo gran acogida y convocatoria.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>506495a077097.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-26 14:36:47</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-28 14:51:38</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>96</ID_ARTIST>
<NAME>Guido Bonacossa</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Nació en la Ciudad Autónoma de Buenos Aires, comienza sus estudios de danza Clásica con Juana Lederer y Alfredo Gurquel, a su vez se forma en la Técnica Graham con Freddy Romero. en el 2010 egresada del Taller de Danza Contemporánea del TGSM. Ha estudiado técnica clásica con Haichi Akamine, Ricardo Rivas, Raúl Candal, Norma Binaghi y en Contemporáneo con Gabriel Contreras, Edgardo Mercado, Gustavo Lesgart, Timothy Kaspery, Miguel Robles, Inés Armas, Silvina Cortés. Acróbata y bailarín aéreo. Perteneció al ballet municipal de Morón, al Ballet Clásico de Liliana Belfiore, Al Modern Jazz Ballet de Coelho/Olguín, al grupo de investigación de Mariano Pattín y al Ballet del Domus Cadabra. En 2010 participó como bailarín solista en la Ópera Lorelay para la Casa de la Ópera en el Teatro Avenida. El mismo año participó de Danzas estables para un público móvil en el marco del VI festival de Danza Contemporánea. En el 2011 participó de la Ópera Eugene Onegin en el Teatro Argentino de La Plata con coreografía de Diana Theochadiris, bajo la dirección de Michal Znaniecki y en Casa Paraíso bajo la dirección de Mariano Pattin. En 2012 participó de Abajo, bajo la dirección de Mariano Pattin.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>506369731932c.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-26 14:42:03</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-26 20:45:39</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>97</ID_ARTIST>
<NAME>Liza Rule Larrea</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Bailarina egresada del Taller de Danza Contemporánea del Teatro San Martín con mención especial. Comenzó sus estudios en Mendoza transitando por diferentes grupos y compañías hasta viajar a Buenos Aires. Obtuvo la beca de Perfeccionamiento 2012 del Fondo Nacional de las Artes, conforma el grupo de Danza y Teatro Aéreo Piloteo, es fundadora de Compañía Andante desempeñándose como bailarina y gestora cultural. Actualmente trabaja y estudia construyendo redes de comunicación, creyendo en lo colectivo, en la solidaridad como motor fundamental del arte, de la danza.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>5065c3b6c00a6.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-26 14:42:13</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-28 15:35:18</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>98</ID_ARTIST>
<NAME>Ivan Haidar</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Director, coreógrafo y bailarín. Formado en diversas disciplinas artísticas su trabajo se centra en el campo de la producción escénica y la investigación teatral, recibiendo subsidios de Prodanza, el Instituto Nacional de teatro y Mecenazgo . Es egresado del Taller de Danzas del Teatro San Martín. Desde el 2002 Integra el Grupo Teatral Vuelve en Julio el cual recibe diferentes premios y gana concursos a nivel nacional e internacional participando de diferentes festivales por el mundo como el aha! Theatre Festival y Olympiad Festival en India, Incontri Teatrali en Lugano (Suiza), Noctívagos en Toledo (España) y CASA Theatre Festival en Londres (Inglaterra). Trabajó con reconocidos coreógrafos y directores de la escena nacional como Mariano Pattin, Luis Garay, Silvina Grinberg y Lucas Condró entre otros. Actualmente coordina actividades en el Centro Cultural El Escudo donde trabaja dando talleres y gestionando espectáculos y eventos. Es integrante de la ACIADIP (Asociación de Coreógrafos Intérpretes y Afines a la Danza Independiente Platense), coordinando actividades en torno a la producción de ciclos y espacios de desarrollo y reflexión de la danza local. También participa del GEPI (Grupo de Estudio en Prácticas de la Improvisación) que se realiza en el C.C. el Sábato.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>506494f5bbd5d.png</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-26 14:42:21</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 18:03:33</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>99</ID_ARTIST>
<NAME>Nelson Ivan Simonelli (Wizar)</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>A las 15 años incursionó en el breakdance de forma autodidacta,sus gustos por la fusión lo llevaron a experimentar con el tango , y diversas ramas de la danza . Bailar o danzar \&quot;on fire\&quot;es una de las premisas que son base de esa experiencia autodidacta</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>50648ead03185.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-26 14:42:31</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:36:45</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
<ARTIST>
<ID_ARTIST>100</ID_ARTIST>
<NAME>Carolina Tironi</NAME>
<ID_COUNTRY>13</ID_COUNTRY>
<BIO_ES>Egresada del Taller de Danza Contemporánea del Teatro San Martín. Ganadora de la Beca Proyecto Intercambio del Estudio Julio Bocca. Desde el 2008 profundiza sus estudios en danza contemporánea, con los maestros Cristina Turdo, Marina Giancaspro, Victoria Hidalgo, Fabián Gandini, Gustavo Legart, Dalilah Spritz, Fabiana Capriotti, Martín Piliponsky entre otros. Trabajó como intérprete bajo la dirección de Brenda Angiel y Diana Theocharidis. Es integrante de Apata, colectivo artístico con el que desarrolla obras, y con el que realiza viajes dictando seminarios por el interior del país. También forma parte de Los extraordinarios, grupo de investigación performática que ganó el subsidio de Mecenazgo de la Ciudad de Buenos Aires. Se desempeña como docente en distintos espacios educativos dictando clases de danza contemporanéa con elementos de Contact Improvisación y Danza Aérea.</BIO_ES>
<EXTRA_TITLE_ES>Información Extra</EXTRA_TITLE_ES>
<EXTRA_TITLE_EN>Extra Information</EXTRA_TITLE_EN>
<FILEPIC1>50648adad2fd4.jpg</FILEPIC1>
<ID_YOUTUBE></ID_YOUTUBE>
<PUBLISHED>1</PUBLISHED>
<CREATED_TS>2012-09-26 14:42:39</CREATED_TS>
<UPDATED_TS>2012-09-27 17:20:26</UPDATED_TS>
<IS_PERSON>1</IS_PERSON>
</ARTIST>
</ARTISTS>